★上季家庭負債佔GDP急升至80.4%創新高

香港金管局的數據顯示，由於香港經濟在2019年第3季開始顯著收縮，令家庭負債佔本地生產總值(GDP)的比率，由2019年第2季的75.8%，進一步上升至2019年第4季的80.4%，為歷史新高。

GDP可代表整體香港收入，家庭負債佔GDP比率愈低，代表香港家庭負債愈低，償還能力愈高，反之亦然。換言之，目前比例達80.4%，意味着香港家庭還債能力下降，只要失業率飆升，形勢將更為惡劣。

又話5成供斷樓，仲還咩債?

供斷完一間，但又再供另一間

呢啲抵死既

香港大把呢d人，所以d樓才炒得起，一個人霸幾個單位但又不是住

個個真係自住，鬼炒得起

有錢都唔入市 等多排先

80%，要好多人一條友買好多間先拉得起平均數

淋奠有功

一條友幾間做按揭啲租供晒
果到閒閒地5000萬以上

結果啲樓又係繼續升

lm

只要HK 樓奴失業負資產冇錢供不起樓，
大量銀主盤湧現之時香港樓價才有可能有沙士幅度趺幅，